三年後才匯豐

三年後才匯豐
今早收到一個短訊，有一對年輕夫婦話我替他們解決了一個難，原來他們打算入市買二千萬匯豐，亦合資格在銀行借錢，但覺得股價太貴，前日睇到我在明報的文章話樓價三年內可升多150%，於是將準備買匯豐的本金連稅大約1,200萬，全部買哂樓，不但昨日已經做妥，並且找了租客租出三年，收取住宅的租金已經夠生活，在未來三年又不用工作，他們將會相當輕鬆，兩公婆昨晚睡得很甜，所以發短訊多謝我。
其實是他們自己識諗，在三年以後，無論匯豐有沒有推出股息，只要保持幫人洗黑錢和奶共，國際一定會制裁，罰款就會上升，股價升幅亦會有限，如果制裁繼續增加，股票成交量就會繼續減少，股民見到勢色不對，就會轉為唱淡匯豐，其實已經開始了，有分析師話現在是收割期，不是播種期，亦有股評話現在買匯豐的人要有準備，股價隨時會下跌一成，至於股息，三年內也是沒有，這是投資者的煩惱，不是業主的煩惱，就算樓價沒有上升，只要股價沒有上升超過一成，就只是打成平手，因為三年租金可以彌補股價升幅，寫到這裡，菲傭話有人送來一個大果籃，食完再寫。